黑警擬購新裝備遏「暴徒」 新橡膠子彈射準啲

警隊繼早前招標購買400套改良版的戰術套裝（俗稱鐵甲威龍裝）外，據悉，警隊正計劃購買射程達50米的橡膠子彈，配以雷明登鳥槍使用，可更精準地對付目標，以及選購一批新防暴盾，冀趕及20週年回歸紀念日使用，加強前線警員的防暴能力。據瞭解，警方更考慮將配備5.6mm子彈的AR15長槍，長期擺放於衝鋒隊巡邏車內戒備，防止恐怖襲擊。

消息指，警隊旺角騷亂內部檢討委員會經研究後，認為有需要提升前線警員的防暴能力，除早前招標購買400套改良版鐵甲威龍防暴保護衣外，計劃購買一批射程達50米的橡膠子彈，以配合雷明登烏槍使用。

「現時防暴隊使用緊嘅橡膠子彈屬散彈類別，一個子彈內有5個彈頭，射程只有20幾米，一發射，啲子彈會四處飛開，未必影響到目標暴徒，反而會波及附近嘅人，但考慮新購買嘅橡膠子彈只有一個彈頭，射程達50米，可以精準對付目標暴徒，而又唔傷害無辜嘅人。」

據瞭解，警方機動部隊正試驗法國及美國橡膠子彈，相信稍後會二擇其一，以便盡快展開採購程序，冀趕及20週年回歸紀念日前供機隊部隊及衝鋒隊等屬於防暴第一梯隊使用。

此外，有鑑於旺角騷亂，有警隊防暴盾被示威者擲磚頭破壞，警方決定購買一批全新防暴徒，據悉，全新防暴盾外形與現行使用的相同，但製造物料比現有的塑料堅固得多。

另消息指，針對全球恐怖襲擊浪潮，警隊考慮將AR15長槍長期擺放衝鋒隊巡邏車內，以作戒備，「其實上世紀九十年代前衝鋒隊巡邏車長期有擺AR15，對付暴亂同省港旗兵，但後來九十年代中後期治安改善，而取消將AR15放喺衝鋒車內。」但消息人士強調，有關安排並非針對遊行集會示威人士，「呢啲係針對恐怖份子」。

此外，因應上週港鐵縱火案，社會人士要求警方加派人手巡邏港鐵站，甚至加密截查可疑人士，預防再有同類事件發生，消息指，其實警方一直有加派警力巡邏港鐵站，包括反恐特勤隊，衝鋒隊等。隨著港鐵路線不斷擴張，警隊曾要求新增鐵路警區人手，但據瞭解，當局反應一般，未有大幅增加鐵路警區人手，令警方面對一定工作壓力。

垃圾 使鬼買裝備 用手啦